警拘115人起訴4人 19歲男被指竹枝水樽襲便衣警 3人涉縱火

上周六（2 月 29 日）為 8.31 太子站事件半周年，有市民發起悼念活動，隨後爆發嚴重警民衝突，警方在旺角及太子一帶拘捕共 115 人，年齡介乎 15 至 54 歲。其中一名 19 歲青年被指用竹枝及水樽襲擊便衣警員，被控一項襲警罪；三人則涉嫌在衝突期間縱火，被控一項縱火罪，四人將於今日上午在西九龍裁判法院應訊。

29 日衝突期間，一名便裝警員懷疑在旺角受襲，拔出其 Glock 配槍，指向記者及市民。警方昨晚在其專頁指，一名便裝警員29日在豉油街被數十名示威者包圍，拳打腳踢，有人向該警員掟磚頭和硬物，並用竹枝及雨傘等襲擊他。該警員感到生命安全受到嚴重威脅，於是擎槍戒備，過程中並沒有發射任何子彈。

事件中，一名 19 歲中國籍男子被當場拘捕，涉嫌用竹枝及水樽襲擊該便衣警員。警方已經正式落案控告19歲男子一項襲警罪，案件今日下午於西九龍法院提堂。

另外，警方今日凌晨表示，西九龍反三合會行動組調查了 29 日示威中的縱火行為後，一名 42 歲姓鄧本地男子和一名 31 歲外籍男子被合共暫控一項縱火罪；另外，一名 17 歲姓莊本地男子亦已被暫控一項縱火罪。案件將於今日上午在西九龍裁判法院提堂。

咁就一世

19歲仔咋

仲有個17歲

冇死人唔會坐一世

一入嚟頭兩個reply都係show blocked user

縱火係事後捉?

告得入先講，等佢唔比保釋坐幾個月，最黎唔告

中國藉？

內地手足打狗？

證明115人大部份係鳩拉嚇鳩和理非

冷氣軍師：抗爭有返熱度 天氣冷並不可怕

你死左你老母應該會好撚開心

一定要推上熱門
重整連登風氣同埋記住咁多位為我地付出既手足

不嬲香港人佢哋都係叫中國籍

呢個應該係跟咗出去彌敦道 俾鬼撲低嗰個

功能組別最後一個月！決勝關鍵係工程、建築測量、飲食、批發零售、進出口！

呢排支聯辦換左人，網上政戰隊策略又用返以前搶佔第一版d 回覆，以為三幾隻互相圍爐就控制到討論，幾年前熱狗水泥隊先用過呢招

中國藉？

睇返條片，證實唔到白色衫果個有份擲野喎